日本鐵道情報及旅遊交流區(22)

歡迎交流日本鐵路消息及旅遊情報
有關旅遊交通(鐵路)疑難，請提供具體行程，其它人先會答到你

JR各社Pass :
Japan Rail Pass (全國)

JR九州Pass

JR四國Pass

JR西日本Pass

JR東海Tourist Pass

JR東日本Pass

JR北海道Pass

仲有好多pass不能盡錄，詳請可以上有關鐵路公司嘅網站

計劃鐵路行程，可以參考哩篇"日本鐵路心得"
了解一啲基本概念

常見問題FAQ：
1)xxx要點樣去？要搭幾耐先到？
你問上面路線查詢條link應該快過等人覆你

2)去京阪神買咩pass好？

3)成田機埸點去/坐咩車入市區好？點買來回先平？

4)點樣用JR東日本ekinet網上劃位?

(劃位前記得留意攞飛時限、更改或者取消劃位嘅手續費)

有用網站
乘車記錄/里程

時刻表

乗換案内

忠告：NEVER TAKE JR FROM/TO NRT

一人死亡

rip

新post留名

相隔將近三年東海道新幹線再次有傷亡事件
對上次已經係15年6月30日有乘客係車內自焚最終導致兩死廿八傷

又係のぞみ又係新横浜〜小田原呢段

book左大井川SL，重未收到確認email
英文版係咪虧d

btw買2日pass抵玩d好似

今日札幌去旭川 順便坐埋新果架旭山動物園號
結果得幾個工作人員著左動物衫上頭卡 紀念品又無 影相位都無 根本就係普通車黎

你講得無錯，只係普通特急Lilac加d野

btw唔係有乘車紀念證咩？

岩岩呢段有排唔停車

你個user name.........

無 一見到架車屌出聲 之後訓足全程
早知遲啲起身坐lilac過去算 利申未坐過以前果架

我同ex加埋至少有30隻企鵝
btw 北海道完全無收獲 香港水貨舖一定齊好多

企鵝

btw san'x 專門店無咩

又係下行列車 又係小田原做detrain
相信行兇者又係黐線人

有既都係基本款 新款接近無

有d人拎起左座"戰"黎做盾, 都幾醒

本身拆到出嚟

居然係毒撚オタク

咩叫オタク...

御宅族

又黎

係green卡殺先?

等睇以後日本搭車都要過X光機

> JR東海嘅新幹線？

東海道新幹線唔係JR東海既咩

> 日本一輛由東京出發開往大阪的「希望號」（Nozomi）東海新幹線列車

打少左個字姐應該

拎嚟講下笑就唔使咁認真啦

日本道路情報及旅遊交流區

NEXCO第一次用 barrier transfer machine 做 reversible lane 提供三線雙程畀換橋工程進行

新聞噏乜9

E351系全滅

有期JR東海賣廣告都好強調
“JR東海の新幹線”

有冇人有儲開新幹線n scale 既車仔？
上個月去完日本買左幾架，愛上左

想問下幾錢同邊度買？

要儲其實好痛苦，特別想齊款

我係大宮鐵道博物館物館裏面間紀念品店買
1300yen 一架車仔，放係枱頭擺下幾盞鬼

正

最左個架磁浮新幹線係邊買

旅行去九州玩7日 應該頭兩日長崎 之後去大分同福岡 係咪買5日九州pass就夠

應該話會喺呢幾個地方住 到時都會四圍搭探索下

個架卜三力出品
入面有幾架係卜三力的，重有一兩架係某made in japan既n scale玩具車仔

咁好難講喎，如果你話只去呢幾個地方北九州五日就得；如果你話要去哂全九州就當然全九州五日喇

重未收到大井川sl個確認email，睇黎佢英文版system真係廢廢地

好 謝謝你
今晚同朋友再相討下行程睇下買邊個pass

屋企得トミカ N700 E3 E5 同四季島

屋企得e7 n700大A e5/6 nex 再買左個大站

重有一大堆特急，真係買先頭車都窮

一頭一尾福岡，中間五日開pass

長崎一來一回兩日，大分一來一回兩日，重有一日可以去熊本

行晒北九州

好似好chur

到時應該都會跟返大家嘅能力去行
可能7日都行唔到一半

用左你幾多位

爸打唔買個玻璃櫃裝既

咁都chur?
如果真正chur，應該即日來回長崎，第二日去埋佐世保，第三日熊本，第四日由布加別府，第五日門司港

普通既床頭櫃兩格，不過會再擴充車隊應該

太阻地方，就咁擺算

斬人案架車而家移左去邊?

除咗返車廠仲可以去邊

今次又唔係燒車, 裝返d椅同清潔好就出得街啦

根據行蹤網出事嘅係G32編成

仲可以入三島siding擺住先

三島車両所
涉事架車仲好似係上年追加投入嘅G32編成

出年諗住帶女友去東京玩嗰陣(佢未去過日本)係關西機場落機,先去筒石同美佐島一轉,
希望說服到女友肯陪我咁樣玩一次

(0) 搭夜機去,然後係梅田搵定膠囊旅館過一晚
(1) 係大阪搭最早嗰班thunderbird去金沢
(2) 轉新幹線去糸魚川
(3) 轉車去筒石
(4) 行完條樓梯上地面後,等下一班車去直江津
(5) 轉ほくほく線去美佐島
(6) 睇完後搭去越後湯沢,再轉新幹線去東京

預計點都會買JR Pass,淨係thunderbird同兩程新幹線都係返度,跟住係東京有兩日都係以山手線同中央線為主,應該回到本

如果你女友肯同你咁玩而去完唔會投訴嘅話就真係抵讚

btw 其實不如揀東京入，買長野新潟pass，先去美佐島，之後去到直江津補錢去筒石，然後返上越妙高轉新幹線返東京，好似仲抵。又或者唔去筒石，改去土合。

可以整個三層架
咁咪可以放多啲車

長野新潟點都抵玩過爛鬼北陸拱型好多
btw，如果要靠搭山手線先勉強回本，不如唔好浪費時間買pass

北陸拱形無得分開幾日用 前者就可以 中間可以加插自己想去而又唔包既地方 抵好多

plan咗7月頭去紀伊半島, 可以瘋狂坐東海嘅氣動車
KIHA 25 KIHA 85 KIHA 75 KIHA 11

便利？駅ナカ｢個人オフィス｣地下鉄で開始

高速公路SA有酒店，地鐵站有呢樣
隨時準時返工

內文係話俾人由A公司去B公司見客途中,有地方可以做下嘢

全天候返工

新幹線で凶行が繰り返されてもセキュリティ対策が充実しない理由

點分，有固定班次嗎？

井之頭五郎以後冇得乘機出去食嘢

自身紀錄
Kiha 85 高山本線
Kiha 11 城北線
Kiha 75 參宮線
Kiha 25?? 未搵到

Kiha 85 特急飛驒/特急南紀
Kiha 75 快速三重/太多線, 高山線普通列車
Kiha 11 名松線, 城北線唔係JR東海
Kiha 25 上述以外既所有氣動車運用

25個感覺係最澎湃

新幹線でもしも遭遇したら・・・座面を「盾」にする方法(18/06/11)

見公海有meta post 吹雞都宣傳下：
4chan /n/有Japanese Railway General /jrg/ 可以入嚟睇下

真係可以一攞就得

鐘意氣動車應該去津山鐵道館

聽日去日本
出遊記

我今日飛

前年去過喇

行左幾耐?諗住去

搭1點鐘班快速入去, 4點鐘班快速走
行咗差唔多2個鐘

試埋Shimakaze嘛

會用東海張5 day pass
同埋賢島好似冇咩好玩
到時搭南紀要搶第一排位前面展望

仲諗住行埋津山城,咁4,5個鐘差不多

伊勢、熊野、和歌山pass?
得4次劃位機會

展望席係名古屋自由席
到時會喺頭站勝浦上車, 我志在必得㗎

城北線都係JR東海子公司

不過塗裝唔同
名松線d班次有d難就
但冇第二度可以坐/影到

去緬甸

又或者常陸那珂海濱鐵道

紀伊半島好正，熊野本宮想再去多次

btw我都諗緊有一日上晝去完郡上八幡城之後去邊好

yes book咗幾晚溫泉酒店, 其中一間喺本宮大社附近
雖然夏天浸溫泉好似有d on9

東南亞地方不了
永世淨識去日本

台灣坐下高鐵都好

行程，名古屋出發 （新大阪ok)
一早沿関西本線落亀山再落松坂，見中間夠時間落左伊賀上野一轉先，去到松坂，會有一小時食飯
之後係坐名松線同參宮線，去到參宮站可坐近鉄特急返大阪/名古屋

幾好食的中華料理 講國語的

JR北海道札沼線北海道醫療大學廢線決（預）定，沿線自治體唔再反對以巴士行

JR北又成功啦，睇下幾時廢晒佢話有困難的線

鬼到JR北窮到燶
過去未蝕入肉前冇再積極啲開拓財源
經營不善加管理不善再加天災
而家只能以咁嘅方式開源節流慳得就慳

預左，已經坐左等佢正式廢線

點解唔上ekinet訂飛先

算大城市啦，山梨黎講

幾點先有人排

去食個早餐先啦

用日本時間安慰下自己
喺日本夜食飯就用香港時間安慰返自己

全力起新幹線啦
JR札幌又近一步

原本都打算搭頭班京急快特岀品川排綠窗
都擔心會唔會排長龍 睇嚟都唔使擔心

希望各位多多支持
[LIVE][少字多圖]11日鳩坐Green Car喪食暢遊之旅

4月中試過，6點衝到去門口排第3，好彩佢有3個counter
再衝到搭京急06:59開去品川再轉山手線去新宿，07:50左右到新宿，趕得切搭班super azusa

羽田早突新宿7點前搭limousine最好，半個鐘到

plan咗7月中去道南道央, 可以坐囇Hakodate main line, Muroran Main Line 同 Chitose Line
Super Hokuto

坐曬函館本線好大工程喎，由旭川坐到去函館 ，重要係經小樽、二世谷個邊
超級北斗cover唔哂

山手唔爆咩

雖然多人但係仲有位企

其實我係預計坐07:09京急去品川轉山手線去新宿07:54到，已經早左
冇諗過有巴士，不過要拖喼九衝落地下好似仲趕
山手線OK唔太爆因為我係跟人潮反方向坐(品川多數人係上行去新橋東京上野)，去新宿人反而不多；朋友建議坐山手線係因為一程到步不用再轉車你塞到入車廂就安全

其實我分左兩次 二月搭左 室蘭本線 釧路本線 石北本線 同旭川至札幌part函館本線冇行山路
石北本線同宗谷本線個人覺得係最辛苦 超耐搞到個屁股痛

返工時間拖喼上到京急/山手線？

冇自由席?

而家都唔係用Kiha183喇

我之前試過稚內去函館啦 12個鐘啊

札幌去稚內，網走真係大挑戰

仲要キハ183系嘅真係人都癲
お尻爆発

石北本線去到遠輕仲要架車掉返轉頭行 本身瞓得好舒服之後俾人叫醒左要轉返張登 不過都係一個唔錯既體驗

宗谷同石北真係痴線 反而釧本唔錯喎
更正Wakkanai去Hakodate係9個鐘

初
補張相

7月尾去北海道
D1 : 新千歲落機, 去札幌
D2 : 札幌
D3 : 札幌去小樽, 夜晚番札幌
D4 : 朝早札幌CheckOut, 中午前到旭川 *pass d1
D5 : 朝早checkout去富良野, 夜晚去稚內
*pass d2
D6 : 稚內checkout後玩, 玩完夜晚去旭川訓
*pass d3
D7 : 朝早去釧路
*pass d4
D8 : 去根室夜晚番釧路
*pass d5
D9 釧路checkout, 去函館
*pass d6
D10 函館玩完5點搭去東京
* pass d7

Day 5果度好撚頭痕, 惗緊D5 晚轉旭川訓, D8 cut 根室去就番一日, 點睇
因為之後有另一個行程, 焗著個Pass last day要番東京

lm

上兩星期以為可以旭川可以前面展望直落網走

day2 可以放到最尾改坐內陸机返東京？多七百.但用北海道pass 又可以慳返D

我上次都係富良野直上稚內 其實去到稚內都未天黑 仲可以多一日出島

都唔知點解佢要設計到得一條路軌係個車站

以前向北係名寄本線黎架

以前北海道有好多地方都有火車到，可惜野生動物重多過人

釧網本線普通車先係大佬
我斬開三次坐 網走去斜里之後去宇登呂
斜里去塘路 塘路去釧路咁樣
頭先塘路一落車差不多黃雨咁大 結果就咁坐喺車站打左兩個鐘機上架濕原慢車號
架慢車號瘋狂入風凍到仆街 雨直接打落鐵皮度勁嘈
結果成個釧路濕原skip左

名寄本線同湧網線攞嚟做旅遊路線都唔知幾好，坐住架SL望住鄂霍次克海，再去網走睇流冰

以前呢條都幾好坐，網走坐torokko去知床斜里，跟住上架接駁巴士去標茶接SL落釧路

有冇人都去過

有諗過去，踩單車沿湖一圈

KIHA 183 唔好坐?

其實唔差

Green Car升起左幾正

石北本線經北見峠係難工事，遲起過名寄本線

哦原來係咁
望完嗰大約路線圖之後好想試吓 可惜已經拆咗

講起北海道廢線，好想去呢度

邊度黎架

士幌線 - タウシュベツ橋梁

之前google過，北海道中央巴士有local tour，另外當地上士幌町都有遊學團，不過自己日文文盲，一條友唔敢報

以前北海道鐵路幾繁華

諗住自駕露營

睇過d新聞講過條橋狀態越來越差，就嚟冧

小心有熊，尤其春夏天

原來男死者係想制止疑犯先比佢斬死 好慘

旧国鉄士幌線アーチ橋見学ツアー

北海道真係要自駕先去得曬啲景點 坐車根本就唔到時間
講起有熊就嬲 尋日喺知床話有熊 自然中心所有步道封曬 諗住坐船會見到熊啦 點知又見唔到

拓殖需要+以前礦產豐富，可惜而家

如果而家仲係可以去多好多地方

而家要靠自駕喇，鐵道最重皮係d路軌同設備既保養，再加上北海道獨特惡劣既氣候環境，所以而家JR北海道仆哂街其實係理所當然

btw而家KIHA283係咪重有開振子？

JR北海道經營基礎比JR九州及JR四國還要脆弱得多，當地地廣人稀，夏季與冬季溫差甚大，而冬季嚴寒常伴有暴風雪，加速鐵路基建及設備老化及損耗，要花費更多人力物力應對，這使JR北海道在維護及營運成本比日本其他鐵路公司都要沉重，社長島田修2016年11月宣布其經營的一半路線為「難以維持營運線區」。
唔知遲啲新函館北斗-札幌段新幹線開通之後可唔可以回返本呢

都好難，快極都要四五個鐘，同埋佢對手係全球top10最旺既內陸線

不過都要2031年.....唉

唔係全部冇開咩

如有冬奧應該會快兩年

可能去埋旭川添 不過睇嚟2080都未得

就算東海道山陽新幹線對住HND FUK線都唔係搶到好多客

我見最近有片話行SUPER OZORA重有開

就算全程320km都要4.5小時

京急古董デハ230形修復中

私下開返？定都係唔過120？

我冬天去
個導遊話最好唔好見到
咁凍都見到既話即係佢好撚肚餓

不過我沿住北見、網走、斜里沿線咁揸
真係一架列車都未見過
疏到一個點

其實唔係冇得鬥 始終新幹線一程直達市中心都係優勢嚟 5個鐘左右嘅時間可以東京～札幌依然有吸引力
但首先盛岡以北同青函隧道要提速

我去北海道未試過自駕淨係搭JR

我有少少掛住以前寢台 上野-札幌

凍風唔多夠

我掉返轉

咦你都係今年冬天去？

係呀，2月尾3月頭
撞正低氣壓果日揸返扎幌

係咪呢個我都中咗

萬惡嘅新幹線整備法

係，真正既暴風雪
好彩捱到去千歲出高速慢慢碌國道入札幌

嗰日我book左車去清里町 本身11:00出發 國道封左delay到2:00 不過2:00出左去都大風到睇唔到路 好佩服個日本司機

我覺得唔洗FF, 東海道山陽有版你睇, 5hr 東京<->博多得10%既乘客會選乘新幹線
CTS出市中心雖然慢過FUK, 但都十分方便, 睇唔到新幹線點打

之前果個星期都係超好天
就係果日出哂事
利申有放定水同食物係車

全程鐵膠行程就係頭先愛國幸福同埋東根室

即係尼度有熊自己去危險同埋一定要跟local tour？

好心改改佢喇

其實當年立條新幹線整備法做咩要限最高時速?

要跑贏飛機 一定要開到500km 中央新幹線果隻速度 不過貴過飛機咁多搵鬼搭咩

又係4小時之壁個問題

好似因為建設成本問題

FF吓都好吖
JR北都真係旨意晒靠佢翻身架啦 利用新幹線帶動東北地區嘅客上埋去
其實我都覺係要搞番夜行寢台列車 無奈要搞就要整新車 整新車又係一筆大投資 仲有青函隧道老化又要錢同時間維修 呢樣都夠佢頭痕

其實有現成EH800可以搞得掂

要同JR貨物租唔能夠隨時調度
同埋拖行嘅客車呢？拎番抽Cassiopeia復出？
而家好似都間唔中用呢套組合做貸切
最理想就新製車但国鉄設計復刻
即係好似SLやまぐち号35系客車嗰種做法
不過呢樣真係ff吓算

Cassiopeia都重間唔中拎出黎行呀
雖然要JR北自己買EH800都係無乜可能

想請教下各位巴打
黎緊想去北九州＋中國地區＋京阪咁
不過因為北九同京阪都去過 主要行中國地區
但上網睇七日既山陰山陽pass 唔夠用
諗住 三日京阪 九至十日中國地區 三日博多加長崎咁
如果可以open jaw 福岡到 大阪走 or 大阪到 福岡走
係咪應該買：

關西地區鐵路周遊券 5300yen－京阪三日
然後岡山＆山陰pass 4500yen－山陰地區（四日）
然後岡山廣島山口13500yen－山陽地區去埋博多（五日）
total 23300yen 玩哂京阪山陰山陽共十二日
另外 600hkd 北九州三日pass

約2260hkd 係咪已經最好

麻煩哂

有張山陽山陰北九州7日，不過期間限定

如果要每日都用pass，咁不如頭5日關西wide area，跟住7日山陰山陽，最後3日北九州

而家京阪最尾一日同中國第一日駁唔到既

之前我13 14號喺函館超大雪喎 嗰個時候你應該未到

我21號到1號
完美避開哂惡劣天氣

我12日有成七日都落雪真係痴線 我10-24號 落完暴風雪嗰晚零下20度真係超凍
但係不過你咪冇雪祭囉

遲多十年HK100差唔多開始換車嗰陣,我覺得有機會直接訂225系兩卡車

係咪冇人

110好似係HK100型既極速，同埋佢既加速度好似都好高

係,但係ほくほく線而家唔再攞行160的permit,本身都行到130

所以十年後開始諗換車嗰陣,整架以223/225系為基礎的新車就啱

想搵2日分別東京即日來回伊豆急下田同松本
有咩睇/玩

因為要就681/683爬頭
所以HK100既加減速都好快

咁換新車唔需要啦

而家無特急都要快,一來十日町係冬天成日都好撚大雪,JR成日都開唔到

二來開得快先偷到d客,用多十幾分鐘黎平千幾yen由直江津去東京

又冇人？

北海道冬に逆戻り、北見市石北峠に雪

真係有六月飛霜

心血來潮想問

依道有冇人儲IC Card

若果新車真係行到360km或者可以4小時到達的

自從新聞報導過已成景點

呢2個頭咪果陣E5E6前身果架貓耳新幹線

咁n700點改都差唔多樣既 其實外型唔會再大改

參考圖姐，個車型明年先整好

邊到出，邊到入

打算係大阪入 福岡出

兩張7日 一張二萬 一張23000 唔使咁煩已經14日

Hello moto

打算去京都玩
岩先上網搵到有人講 關西同遊卡 可以
我見佢應該係可以由 關西機場 去 京都
係咪轉車轉到傻
建唔建議買 因為 集中去京都玩 最後 先返 大阪市

28號 朝早到 關西機場 (28號,29號京都玩) (30號返去大阪市,1號下午走)

坐Haruka啦，一程直到京都

回程就南海電鐵

日本郵便同JR東日本合作

租車牛今日好打得

錯post

變相叫郵局幫你打理下個車站

JR北學下人喇

小弟第一次自己去旅行想問下
如果得Hand Carry又搞掂哂Online Check-IN 係唔係唔使去T2直接留喺T1入禁區？ 我搭HK Express去 KIX
另外想問下我應該預早幾多去閘口？

東武都攪民宿

係，有張mobile boarding pass就可以直入禁區

預早幾多就......自己習慣就個幾鐘，寧願入去hea好過到時趕死趕命

係 有登機證可以直接T1入都得
你張登記證寫幾點到閘口就幾點到 正常係起飛時間前20分鐘左右

咪靠害啦
最好跟住boarding time前十分鐘到

sorry記錯左 boarding time通常係起飛時間40分鐘前

boarding gate通常係起飛時間前15-20分鐘就關

睇左好多 攻略
我諗買張 icoca 加埋 haruka 最方便
去京都同去機場又有得平

之後搭其他交通工具都唔洗煩

阪神虎又畀股東鬧佢打得差
而且車身顏色似巨人

神戶地鐵改善經營狀況之心急切

做咩事叫

整紅色又衰D的...

想問點解never take JR to NRT

慢 塞車 容易人身事故 冇pass唔抵搭

明白晒
利伸 買左pass

Red eye 機強烈建議Haruka 可以補呡

監督問題

超闊落

rich

我連Green都未搭過

因管理不善...

諗緊全國pass買唔買埋green car 好

普通車pass 可以隨時跳上車坐自由席，但東北新幹線同北海道新幹線係全車指定席，仲有冇其他車都係

green car la

東北・北海道新幹線「はやぶさ」同部份「はやて」
秋田新幹線「こまち」
北陸新幹線「かがやき」

睇下你搭咩車
搭得多新幹線就抵買嘅
北海道同西日本特急嘅Green同普通車分別較大
東日本九州東海特急嘅Green就唔抵搭

趕唔切咪搵個冇人坐的位先再同查飛的講攞

監督永遠都係有捕手/投手出身就揀是常識吧

Skyliner

JR北海道考慮加價，社長諗住行暗黑兵法，加價>再少人搭>直接廢線

JR各社運費計算方式係咪一樣

要嗌埋出嚟先係最正宗嘅指差喚呼確認

只有本州三社 (東日本、東海、西日本) 一樣

咁事實上JR北海道D綫路，真係做一條蝕一條

連最賺錢個條學園都市線上年既營業系數都超過100

我諗要多啲人移民北海道先至有轉機

遲d大把支那人移過去

得東京同大阪吸到人
學加拿大D少人省份，叫國家政府開放北海道移民啦
引入支那人都好過無人

thanks all

石清水八幡宮？

等天皇下詔罪己,等成班愛伊奴人由戰鬥民族嗰邊返黎北海道先係

700系

Birdstrike

唔係人身事故咩
而家博多～広島運転見合

點入到路軌

如果有人特登走咁遠入博多～小倉之間既路軌，就真係唔似自殺，但呢個鐘數應該無維修人員
諗起小學生入路軌追番屋企人，被車死件事

行左11公里

似係喺小倉撞到人？

好大獲wo

到小倉比對向列車運轉士發現車頭爛左，之後喺新下関停車檢查

去大版最撚伏係咪奈良

細班近郊

[edit]

坐近鐵嘅快速急行
大阪去奈良其實都係同紅磡去天水圍嘅時間差唔多

唔幫襯大和路快速？

NEVER TAKE JR TO/FROM NARA

連撞到野都無為意，剩係見車頭有血

太高速啦 行車聲又大 未必發現既

揸揸下瞓咗都試過啦

痴9線原來係隧道入面撞到條友

のぞみ嘅速度…
仲係隧道裏面發現有殘肢…

無端端點解有個人係隧道入邊

剛公佈咗山陽新幹線博多～広島段今晚全晚停駛

係大阪坐去奈良上山風景仲好靚

開臨時寢台特急同大量高速巴士

廣島到博多開臨時特急

近排新幹線做乜
好似撞邪咁

事故現場は確認されておらず、福岡県警などが特定を急いでいる。県警によると、北九州市八幡西区の石坂トンネルで衣類の一部が見つかり、新幹線にはねられた人が着ていた可能性もあるとみている。【比嘉洋、杣谷健太、佐藤緑平】

好似係第一次撞死人

book 左 京都既 酒店
係 五條站 附近
如果 關西機場去 我打算搭haruka 去京都站
再轉 地下鐵 去 五條站 係咪最方便?

上一版條link講東北新幹線試過

但唔係有圍欄咩

所以個人係點樣入到軌道範圍，除非佢係維修員工...

其實京都站有得搭巴士去五條

唔似維修人員啵 正常都知十分鐘一班 點維修呀

Google map左
要走入去應該都唔易

仲未搵到條屍？

會唔會飛出路軌
停駛
又有得訓新幹線過夜

比200KM撞到應該成個人都爆開

Japan Railway Journal Episode 52
Gakunan Electric Train: A New Outlook in the Foothills of Mt. Fuji

小倉無位調？定係驚件事其實小倉打後發生

架車係喺小倉駅畀下行嘅運転士發現到 但應該係遲咗一步阻止畀上行列車開走咗 結果係新下関駅臨時停車落客
因為咁博多～新下関全段都入晒警察嘅搜查範圍 所以先運転終止
畢竟唔知死者由邊度進入新幹線線路範圍同係邊度出事 仲要現場搜證同處理死者遺體…
有啲卡係新幹線度仲唔排除一路fing fing吓fing過埋関門海峡…

博多~小倉區間發現人體殘肢...拆開爛咗嘅車頭又有人體殘肢... 真係撞到散哂

巨型碎肉機咁...

時速二百幾公里..........

同埋聽朝博多廣島段繼續停...

照計佢設計上好難有人走到入去(秋田/山形另計)，佢d欄有人入去無alarm?

【山陽新幹線】 休憩用列車設定＜第一報 16時12分＞00時00分更新当事象の履歴
博多駅～小倉駅間でお客様と列車が接触した影響で、博多駅と広島駅で休憩用列車の設定を行います。

又有畀人過夜訓既列車

痴撚線好恐怖

仲要撞死人唔知果隻

拎681過去行下關?

FF姐，如果拎山陰堆KIHA187重正

押上去Tokyo Skytree 0円

JR九州:cut咗嘅班次唔會加返 但係會加車卡

補左144yen喎唔係咩

咁點解佢出唔到閘?

のぞみの先頭破損、内部から人体…異音後も走行
2018年6月14日 23時54分

１４日午後、ＪＲ山陽新幹線の小倉（北九州市）―新下関（山口県下関市）間を走行中の博多発東京行き「のぞみ１７６号」（１６両編成）の先頭車両のボンネットが破損しているのが見つかり、緊急点検の結果、ボンネット内部から人体の一部が見つかった。運転士は博多（福岡市）―小倉間で異音に気付いていたが、点検や報告をせず、その後も走行を続けていた。昨年１２月の新幹線台車亀裂問題を受け、ＪＲ西日本は異変を察知すれば運行を止め、安全確認する方針を示したばかりだった。

山口県警下関署やＪＲ西などによると、午後２時１０分頃、小倉駅を発車したのぞみ１７６号の先頭車両のボンネットが破損しているのを、すれ違った新幹線の運転士が発見。次の新下関駅で車両を緊急点検したところ、ボンネットは先端が大きく割れ、内部から性別不明の人の胴体の一部と腕などが見つかった。先頭車両の表面には血のようなものも付着していた。

好恐怖

真係唔知定撞到野都唔理

撞到成個人散晒車頭殻都爛埋 咁大衝擊力會唔會係完全feel唔到呀…
同埋入隧道係咪會開車頭燈？呢樣我唔太記得
btwJR西今舖又有排煩

WIN350隔離嗰兩部係咩嚟？

キハ187過到關門隧道？

star21同300x

過到下話，最多唔可以全速過姐

熄咗個振子應該冇問題
以前都有氣動車噴住廢氣過關門隧道

關門隧道唔係好長姐
同埋開唔開振子都唔關事喇

撘緊土讚線架車停左40分鐘有多 發生咩事

土讃線 坪尻駅～箸蔵駅間 線路点検の影響により、讃岐財田駅～阿波池田駅間で列車の運転を見合わせています。

この影響により、一部の列車に遅れが発生しています。
また、所定のお乗り換えができない場合があります。

通常有外物入左路軌或者聽到有雜音之後佢都要check清楚先再畀車行

thx 唔知仲有幾耐

隔離軌架綠白紅列車D人好grand咁嘆緊個lunch

終於開到車 delay左個半鐘

IC card唔可以當入場券用，所以要有人出閘
不過呢個case乘客實際上係搭左車
職員計返最低車資(IC 144YEN)俾佢
呢兩個站原來一樣有重要性，例如我買左東武日光pass，可以響押上落車

JR都有同駅扱い例子
あしかがフラワーパーク．富田
偕楽園(臨)．水戸 (好似係，不過只是設定營業距離0KM，個處理好怪)
新横浜．横浜 (有條件地，詳看下面)

四国まんなか千年ものがたり

其實就算運転士冇察覺，有乜理由架車到小倉嘅時候都冇人見到個車頭爛至得㗎，仲要比佢開埋車，班月台職員同乘客都盲晒咁……

車頭班職員係咪盲㗎，咁大pat血

而家通返未？

通返喇應該

山陽新幹線事故 「不安をかけた」副社長が謝罪会見

山陽新幹線博多－小倉間で１４日に発生した人身事故を受け、ＪＲ西日本の平野賀久副社長が１５日、大阪市内で会見し、「お客さまに多大な迷惑と不安をおかけした」と謝罪した。

事故を起こしたのは、博多駅を午後１時５３分に出たのぞみ１７６号。運転士は発車直後に「ドン」という異音を聞いたが、小動物の衝突だと判断し、運行を継続。小倉駅ですれ違った新幹線の運転士の連絡により、新下関駅で停車して確認したところ、ボンネットの破損が見つかった。

平野副社長は、運転士が異音の感知を運転指令に報告しなかった▽小倉駅の係員が、ボンネットに違和感を覚えながら発車を止めなかった－の２点を課題として挙げた。

山陽新幹線では昨年１２月にも、のぞみの台車が破断寸前の状態で走行を続け、国が「重大インシデント」に認定。ＪＲ西は、乗務員らに「安全が確認できない場合は、ちゅうちょなく列車を停止させる」ことを徹底していた。

【いよいよ明日！】
明日(6/16)、明後日(6/17)のTWILIGHT EXPRESS 瑞風「運行記念１周年記念イベント」に合わせて、本日は、旧トワイライトエクスプレスの車両一部の入線作業を行いました！あとは、TWILIGHT EXPRESS 瑞風の入線を待つのみ。新・旧トワイライトエクスプレスの競演をお見逃しなく！

super玉出唔撈了

炒大阪樓好搵D

淨係都市先算係有得炒下...

好消息！由今年7月10日開始，關西廣域鐵路周遊券使用嘅範圍將會擴大，以後從京都・大阪到鳥取將可以乘坐直通特急「SUPER HAKUTO」，可以連續5日任坐以上指定路線，想玩跨區就更方便啦！

真唔真呀？未見JR西官方有提過

咁賣大包？

尋日山陽新幹線撞死人事件咁快就出報告

舊關西廣域已經包埋鳥取wor, 京都都有特急去鳥取, 不過坐3粒鐘

而家係包烏取，不過一定要經山陰本線，佢亦講到明坐智頭線要補錢

･ 關西廣域鐵路周遊券可供您在地圖上的有效區域內無限次數乘車。
･ 可利用以下列車。
‐ 山陽新幹線上的非指定座席（普通車自由席）（新大阪⇔岡山）
‐ 超特急列車（特急列車）「HARUKA、KUROSHIO、THUNDERBIRD、KOUNOTORI、SUPER HAKUTO（京都⇔上郡）」等上的非指定座席（普通車自由席）
* 搭乘上郡⇔鳥取區間SUPER HAKUTO及上郡⇔鳥取區間SUPER INABA，需另外支付該區間的車資、費用。
‐ JR 西日本在來線的新快車（新快速）、快車（快速）和當地列車（普通列車）

所以我懷疑緊係fake news
當咗用pass坐到京都～上郡嘅スーパーはくと同去到鳥取就等如坐到スーパーはくと去鳥取

智頭急行咁好死肯放畀pass客？

我估有, 好多日本鐵膠都捕到

如果係真、關西廣域真係宇宙最強pass

google 唔見有

聽到異音冇報告果個司機教育下啦

冇理由關西廣島果張冇...應該假消息..

消息嚟自twitter
同埋好似係11號開始就一路依同一個ダイヤ試運転 所以愈嚟愈多鐵膠捕到唔出奇

賺太多錢

又唔見仆街東海賣大包

東海：再嘈連kodama都唔俾拎pass搭

有得睇冇得坐

都係賺兩億幾yen

咁做對兩邊都無好處
可能鳥取縣政府包底呢

會唔會智頭急行連錢都唔分
為咗吸引人去鳥取

爆咗？
即場劃得唔得
普通Green車嚟姐

之前上ekinet搵唔到呢班車

全車指定席拎green pass其實上唔上得
吹風過瀬戸大橋係正

陣間返新大阪問下聽日仲有冇位

之前1000yen巴士都停左啦喎

作為第三部門鐵路吸引多啲人搭同旅遊賺呢啲錢先係路

16/6/2018 ありがとう キハ40系八戸線の旅

又少條線搭到公廁車, good

補飛成功

最遺憾係無影過東武20000系真車但係就坐過幾次
但就係自己第一抽MA車

超級白兔

Super玉出陪左我幾次係大阪窮遊既日子
係西成區同d大叔一齊排隊買半價便當
加多罐啤酒埋單都係三百羊多D
仲要幾好食，返到間三疊大細既房一路食一路感動到想喊

P.S. 當時十算

因鐵咁大想頭

請問咁多位師兄有無咩網站可以睇到當日坐咩車種 九州的
不論係在來線或新幹線 例如N700 817 811 等等

JR九州官網有講特急用邊款

全程320其實可以的，再加上獨立派はやぶさ唔駛盛岡併結

但而家4小時2分鐘都只係1日1班

好心派多幾班速達車啦
盛岡以北站站停真係痴線

一個鐘得一班先攞命

有部份唔係完全站站停既

地方政府出錢起新幹線，佢地緊係想班班都停

有無咁多人坐又係一個問題

其實佢點死都要死到4個半鐘出黎
仲要解決埋青函並行

除非佢將青函谷上320km/h喇
不過FF下算喇，四個半鐘我都想知點死出黎

貨物新幹線算啦

英法隧道都係160，青函應該都冇可能突破到

一日一班車做到四個半鐘咪可以做賣點囉

問題係技術上都無乜可能搵一班做得到，除非JR咁搏將青函隧道谷上320km/h

之前我睇過一些文件話起線果陣預計大宮以北全線若果360係4小時到達
所以320只係4.5小時應該可以的
當然唔停上野唔同komachi併結，函館要直通札幌中途冇站

之前e/h5未通果陣係預行350營業速度 後尾先改320
其實上360唔難 問題係垃圾新幹線整備法 同青函隧道

如果營業行到350 只停東京 大宮仙台 盛岡 新青森 新函館北斗 青函提速到160 都有少少機會既

仲有札幌

有冇人叫過修例？

一係JR北執笠，為國家同道政府帶嚟極大政治炸彈
一係唔理環保、唔理法律盡地博一次
JR北同東識簡啦

咁搞不如全國14日一張過，
慳得少少又要分開買又要驚過期過界

當時我坐緊sonic大分返博多，一到小倉Ｄ人多過山手線

九州請唔到司機都係冇計，
連西鉄巴士天神line都cut半條線加轉接掛車嚟減人手

開返喇

啲人去曬邊

迫宮仲好玩
Hea做擺明迫中央修例

9000 yen包埋坐智頭急行就好

就算加到一萬都抵玩

唔係得返大阪鳥取單程咩？

其實全國都請唔到司機。

更加唔好講九州係全國最多巴士嘅地方

連速遞個d都難請司機，如果唔係唔會有北越急行玩客貨共運

暑假行程又想改喇…大家覺得青函體驗坑道值得去d定大井川SL值得去？

有單程好過冇喇

幾時有官方確認

青函坑道巴士同鐵路班次時間好唔夾

東京-札幌4小時報告書

東北新幹線の他区間は、2013年までに宇都宮駅 - 盛岡駅間で320km/hとなっているが、東京駅 - 新函館北斗駅間につき、それ以上の高速化は2016年時点では未定である。なお整備新幹線の保有者である鉄道建設・運輸施設整備支援機構に支払う「貸付料」の額に高速化が影響を与えかねないため、2016年時点では開業済みの整備新幹線で260km/hを超える速度で運行されている路線はない

即係要向鉄道建設・運輸施設整備支援機構<=呢間野比錢先有得加速?

最理想要0615出發，去到三廄駅0746，等多三個字多d有車

咁不如出過另一款

仲唔到仲有

鉄道建設・運輸施設整備支援機構都係國土交通省一部份

咁早
返黎呢

好貴既E655系旅行

你唔俾因鐵加速咪爆煲等接手

人地係法治國家 慢慢搞啦

1132上車，返到三廄駅1202，等到1243有車返青森
之後就要諗下去邊，可能去弘前城

幾趕下

趕？成三粒鐘係紀念館喎，落埋斜坑+行埋落龍飛崎夠時間有突

要預得好準

無計津輕線一日得五班

如果由紀伊田邊去熊野古道行山有咩推薦路線？
依加揾左好耐都唔知點開始 但plan左聽日就會去個度

我上年去東北睇紅葉都想去青函, 但完全plan唔掂

一星期應該夠

我自己貪心想去多d地方
而家重諗緊

炸炸林磅水啦

都係錢作怪
提速本身設備升級要錢 之後比鐵路運輸機構嘅使用料金又會多咗

除咗錢之外 沿線自治體都有排煩
當年做咨詢 攞支持嗰時係用整備新幹線做標準
依家一改村民實有排詐營

俾完錢破產跟住接管

反對嘅就凌晨拎貨車來回過波口

其實jr貨物有冇時間表講邊度係凌晨行車通過咩區

KA包機？

UO?

係KA

shit

唔係話HX咩?

快閃SL銀河

cut 昆明嚟開

好在坐到

唔係成左好耐啦咩

東北/山形/秋田新幹線全線停駛
北上駅附近車輛點檢

搞咩

東海道新幹線唯一清泉

原來仙台-北上之間停電

好似仙台～古川間有壞車
直通運転累事

其他幾條做乜

仙台-古川先岩

北陸上越應該畀東北新幹線停駛連累

山陽新幹線就因為NOZOMI50號係厚狹-新山口之間又有異音

衰兩鑊啦 仲未見鬼怕黑咩

又唔會搞到東海先好野

500yen

個段得Nozomi直通東海路段，影響無咁大

睇黎今晚都唔會開返

呢排新幹線多災多難

而家就算係小事都要戴晒頭盔

下奏壞到而家

東海都遲埋

好正常啫
香港人同日本人一樣
好撚鍾意賭錢

停電可大可少既.....

抽車停電郁唔到
點解唔搵多抽車推佢入siding先慢慢check

而家停咗喺度阻住條路

反而山陽新幹線而家無事

再開

終於点検完
東北新幹線全線再開

行路重快過搭飯田線列車

京浜東北線南行線田町～品川段今日正式改行途經品川新駅嘅新線 同埋改用品川駅5番線上落客

呢個未我上次想挑戰果到？

發車音樂都換咗新

想問下點解唔好乘搭narita 來緊想由成田去淺草係咪應該搭京城

吓淺草梗係啦... NEX你想點？

係唔好坐JR來往nartia同東京呀
因為太容易delay兼車程長
成田有京成直通都營淺草綫去淺草

純粹好奇點解叫全部人都唔搭nex

原來係咁 等我仲之前見到有平半價成日搭去新宿 本身仲諗住今次去淺草nex口口啱以為蝕左

如果揸住jr pass想使到盡嘅咪揀N'EX囉
要快靚嘅話就一定係京成skyliner 8個字內飛到上野

其實要去東京轉東海道新幹線都係NEX好d既，雖然都係行餐懵，但唔駛轉車
東北新幹線去上野轉可能重好

搭得NEX都唔會係因為平
一係唔想轉車
一係買咗Pass
你去淺草NEX都唔到
就無謂搭佢

JR北海道跟北海道政府及國交省等已達成協議，12條單獨維持困難區間中的4條，包括部分的札沼線以及留萌線等，將會正式廢線並會改以巴士運行。預計今年內會沿線各自治体再相討，2020年開始正式廢線。

而另外的8條路線，JR北海道預計會要求沿線自治体分擔運作費用，並每5年檢討一次。

又廢

札沼線、留萌線、日高本線同新得-富良野既根室本線其實都預左廢
但廢完根室本線咪會斷開

諗起信越本線

一分為三

之前睇日本新聞話鎮政府將已廢線的增毛駅翻新左整到靚靚，跟住下面日本仔留言就話：廢左線失去左用途先嚟翻新有咩意義？

我都想去試下

香港：彌敦道走廊行去LAR/西鐵沿線

預定在2020年廢線的4條JR北海道路線：

札沼線即学園都市線，預定會廢線的是醫大到新十津川這一段後方路線，由於與函館本線基本平行，所以廢線也相對不會有太大影響。

留萌線：即深川往留萌的一段，這段本身其實已有巴士，而且不少旅客都是由札幌坐高速巴士直到留萌，廢線也對旅客影響不算太大。

根室線：廢線區間是富良野至新得，相信這會是對旅客最直接影響的一段，往來道央至十勝或轉車到TOMAMU的話，這段鐵道是很直接的方法。

日高線：廢線的是鵡川至様似一段，這段其實在2016年的台風10号時已被嚴重破壞，JR北海道早已表明沒有資金重建，廢線其實也只是正名而已。

非常詳細，留萌線D車係連函館本線都夾唔到，點吸引人坐

JR北自己都冇心做/做到灰

廢埋呢4條應該都廢得七七八八啦...
一係廢埋室蘭線岩見澤果段
根室,石北,宗谷同釧網最多都係搵第三部門接手

室蘭有開會，可能拆做單線

如果搵第三部門接手 咁啲特急邊個營運?

都係JR北架喇，再畀過路錢

即係罰因鐵錢

等新幹線通車冇左北斗特急先啦

唔駛管理維修車站路軌咪算好,最多拉埋貨物幫手蝕

個人覺得未必cut北斗，始終長萬部到室蘭都有dd需求

成本少好多

屌

利申 坐梗かがやき501 準時開車

唔駛出街

山陽新幹線全線收皮

好在今日唔係上京都

上午邊度都唔使去

北大阪震央震度6弱仲要直下淺層地震 冇得避

最緊要人無事，天祐日本

仆街了，有排停

可以行路了

淺層地震

震央好似係吹田高槻附近？

震度6弱
【大阪府】
大阪北区 高槻市 枚方市 茨木市 箕面市

北区奶晒嘢

check 路軌姐？

尋日群馬県震完5弱,之後仲有餘震
今日到關西就6弱地震

連續兩日都起碼有5級6級,會唔會有大事發生?

311同熊本都係前兩日有5級規模既前震，之後先有大事

假如去鐵道博物館應該去邊個先？
去京都／名古屋／東京(大宮)

高槻爆埋水管

神戶去京都得個等字 利申：係三宮等緊

全線停駛

黎緊加古川線會運轉再開

新大阪駅から岡山方面行き列車の運転再開は１３時３０分頃を見込んでいます。
岡山駅から新大阪方面行き列車の運転再開は、１３時３０分以降となる見込みです。

※運転再開見込み時刻は、状況により変更となる場合があります。

山陽新幹線將會運轉再開

琴日東北新幹線壞車, JR安排左另一抽車停係壞車旁邊比乘客轉車

不過最近日本都係黑仔

東海道新幹線都運転再開

條橋冇事喇?

咁買咗之前班次嘅人退票定可以坐自由席？

真係安全

佢都係開左先算，同埋唔會全速運行喇

其實嗰個疑似受損橋腳係喺山陽新幹線線路嘅範圍…

東海新幹線運轉再開

所以先話佢想開左之後先再算

難怪 我都覺得東海唔確定安全唔會開返

JR西縮沙 推後運転再開時間

架係啦
之前山陽新幹線撞左人
如果而家又整多單o既話
切腹都唔掂

震央都無事

【１３時４３分更新】

地震の影響による当社線の運行情報をお知らせいたします。
ご利用のお客さまには、ご迷惑をお掛けいたしますことを深くお詫び申し上げます。

［原因］地震
［発生時刻］７：５８

［状況］運転見合わせ
・京阪線：全線（再開見込１４：１０頃）

京阪電車京阪線準備運轉再開

○ＪＲ宝塚線：広野駅～篠山口駅間
○山陰本線：胡麻駅～福知山駅間 ※更新
○播但線：香呂駅～寺前駅間 ※更新
１５時００分頃の運転再開を見込んでいます

陸續有路線重開

南海大地震?

山陽新幹線は、近畿地方を震源とする地震が発生したため、新大阪駅～岡山駅間で運転を見合わせていましたが、線路設備の点検が終了し、岡山から新大阪方面行き列車は１３時５０分に、新大阪から岡山方面行き列車は１４時０９分に運転を再開しました。

彈出彈入

淆底嘛

竟然可以當樓梯用

加古川線については１２時１６分に全線で運転を再開しました。
草津線は１３時００分に貴生川駅～柘植駅間で折返し運転しています。
姫新線は１４時００分に全線で運転を再開しました。

JR西日本近畿地區而家得和歌山線(和歌山-橋本)、加古川線全線、草津線(貴生川-柘植)同姬新線開返

原來可以咁用

日本火車啲櫈究竟有幾多種用途
做完盾牌做樓梯

喺山陽新幹線就到新大阪嗰邊

座墊滑梯

睇原post就話係山陽新幹線嗰邊，但係啱啱好構造物管理分界線上擲界，隻橋腳係歸東海管嘅

咁複雜嘅 樣樣嘅管理分界都有唔同

東海:我話ok就ok啦

出番去大阪市區搭京阪？好似話京阪開番

日本仔性格

JR停咗
可能要搵的士

嗰度車速冇咁高冇咁危險掛

東海道新幹線應該冇事

去到新大阪先講

11號巴士

天黑都未到

暫時最近有鐵郁緊嘅站係西九条（阪神なんば線）
Google大神話行3.6km, 9個字左右

【運転再開は早くとも１７時００分以降となる線区】
〇北陸線
〇琵琶湖線
〇ＪＲ京都線
〇ＪＲ神戸線
〇山陽線（姫路駅～上郡駅間）
〇赤穂線
〇草津線（草津駅～貴生川駅間）
〇湖西線
〇ＪＲ宝塚線
〇ＪＲ東西線
〇学研都市線
〇大阪環状線
〇ＪＲゆめ咲線
〇大和路線
〇おおさか東線
〇阪和線
〇関西空港線
〇羽衣線
〇関西線（亀山駅～加茂駅間）

※現地の状況により運転再開見込みが変更となる場合があります。
※各線区で列車の運転本数を通常より減らして運転を再開します。
※琵琶湖線・ＪＲ京都線・ＪＲ神戸線の新快速電車は最終列車まで運転を取り止めます。

【最終列車まで運転を見合わせる線区】
〇嵯峨野線
〇奈良線
〇和歌山線（王寺駅～五条駅間）
〇万葉まほろば線

新快速全日停駛

1700L開返JR
巴打去休息下先

乘換案內建議你揾船搭去海遊館嗰邊

香港都係咁姐 成日同佢地拗隻櫃係邊個負責
隻滑鼠屬於邊個 條電線係邊個負責

電車に遅れが発生しています
発生時刻 ：7:58頃
発生場所 ：
原因 ：線路点検（地震）

神戸本線 梅田駅～神戸三宮駅間で運転を再開しました。
その他の区間では、運転を見合わせています。

阪急神戶線開返

新快速俾你都唔敢坐住

芸備線：上深川駅～中深川駅間の線路内で落石が発見させ、落石箇所の確認をしたため、一部の列車に約５～１００分の遅れや運転取り止めがでています。

影響線区
芸備線
三次 から 広島 まで 一部列車運休・遅延

中國地區又整一單

而家仲係KIX等緊，唔知1700會唔會有返haruka出京都

全日停駛呀，坐南海出返難波喇屌

如無意外全日停駛

南海 → 難波 →
a) 近鉄 → 大和八木→京都
b)御堂筋線→淀屋橋→京阪→…

１５時０９分頃、山陽新幹線：さくら５５４号（新大阪行き）は相生駅～岡山駅間を運転中に異常な音を認めたため、車両と線路の確認を行いました。
このため、約１５分の遅れがでています。

又異音確認喇

大意：
老細，我人在大阪，乜車都冇，睇怕今晚返唔到工
→ 夜更冇咗你唔掂喎，就算做行路L今晚都好同我返工（公司在奈良）

除御堂筋線「江坂」駅至「中津」駅一段外，大阪地下鐵已回復正常運行。

架空路段要多d時間檢查？

劃重點：中津係梅田北行嘅下一個站 i.e.去到梅田去唔到新大阪

除姬路、岡山、德島及高松線外，往來關西空港及近畿各處的KATE機場巴士已回復正常運作，但會有延遲等情況發生。

JR京都線新快速今朝飛咗支集電弓

而家坐緊Rapit Beta出緊難波，再諗辦法

JR West 呢排搞乜

無良僱主,打個電話去厚生勞動省應該有得玩

笑死我, apple將琴日仙台JR東壞車同今日地震拉埋黎講

東海道本線好似開返,沒事兒

未，大部分JR在來線起碼7pm先開

九撚唔搭八

地理觀0同台灣記者有得揮

毒果

毒果成功觀察到時空地震喺自己份期刊度發表，抵佢攞諾貝爾物理學奬

妓者

呢個即係點解

提供唔到你想要嘅列車嘅情報

即係班車已經取消咗？

有機會停駛

我部700系RS呀

地震完大幅度取消班次是常識吧

冇700RS 不過仲有Yellow Doctor

穿越時空
今日嘅地震會搞到新幹線噚日停駛

Doctor Yellow先真

有冇巴打拎去投稿

green car當指定席賣？

又推遲重開

淆到

第一卡唔係自由席？

見佢原本指定席啲位都寫non reserved

呢班做緊急檢查

西日本承受唔到再出事

要清客

再出事真係全公司切腹都唔掂

最搞野嘅係 原本我8點入閘嗰陣 塊mon係冇呢班車,問個check飛嗰個職員 佢又話呢班取消咗
結果到咗新神戶 塊mon 又有翻呢班車

到時又要o係home page post一大段野
好似福知山單野咁

日本三大流動網絡商在今天下午開始，在大阪府內提供免費WIFI服務「00000JAPAN」予任何人士使用。

而且全世界會記得你
因為要出足曬咁多種文字

我驚到時係hp直播全體切腹咋

到時真係震驚全球

不過與其十點先開
不如今晚唔好開做多o的檢查仲好過

開得嚟都收車

搞搞下可能都係全日運転見合

其實由頭到尾佢都話「起碼～點之後先開」 其實都係睇佢幾時check掂

老閪都唔寫實個時間喇
btw搞咁耐因為北區震度強d？

2200冇update

好似話震央喺高槻附近？同埋可能因為有貨車行個搶修基準高D？寫終日運休嗰D感覺係因為priority最低/冇乜客所以分左人手俾其他線先

震央喺茨木

反而奇怪神戶方面/JR東西線開得比私鐵遲不少，可能真係network太大唔夠人check

新快速都唔敢開就知

update 鳥
剩
〇学研都市線（四条畷駅～木津駅間）
〇おおさか東線
〇嵯峨野線
〇奈良線
〇和歌山線（王寺駅～橋本駅間）
〇万葉まほろば線
未開

大阪地鐵全線開通

可能因為今朝震個陣跌左集電弓

〇北陸線（２２時００分頃より順次運転再開）
〇山陽線：姫路駅～上郡駅間（２２時００分頃より順次運転再開）
〇和田岬線（２２時００分頃より順次運転再開）
〇赤穂線（２２時００分頃より順次運転再開）
〇湖西線（２２時００分頃より順次運転再開）
〇大阪環状線（２２時１０分頃より順次運転再開）
〇大和路線（２２時１０分頃より順次運転再開）

【運転再開は２２時３０分以降となる線区】
〇学研都市線（四条畷駅～木津駅間）
〇おおさか東線
※確認作業の進捗状況により、運転再開見込みを変更します。

戴哂頭盔

邊班車遲160分鐘

坐左兩個鐘近鐵終於都到京都
剩係中途鳩影左幾架車

坐京阪電車咪仲快
使咩兜到去奈良再上京都

個陣有個staff叫我坐近鐵
入左去check先知中伏

608A應該係Mizuho 608

staff 唔夠update, 唔知京阪開番掛，同埋京阪唔係直接到京都站

唔係下行咩

Btw 岩先8點既JR京都站閘口

係喎，咁睇唔到

算少人喇

之前係仙台影的，個日爆彈低氣壓搞到停駛左成日，一開返個月台就咁

【京阪神地区】 お知らせ23時50分更新

本日（６月１８日）発生した地震の影響に伴い、明日（６月１９日）の始発列車については、各線区とも通常通り運転する予定ですが、
一部列車の運転取り止めや行き先変更等が発生する見込みです。

目標係聽日全線通車

大阪府北部で発生した地震のため、次の特急ひだ号は以下の区間で運転を取り止めます。

※（明日６月１９日）
【大阪⇒高山方面】
・ひだ２５号：大阪駅～岐阜駅間
聽日無大阪開出既特急Hida

聽日坐haruka上京都 應該唔會有事？

坐Kuroshio囉

太晏了
我要1030去到宇治

咁可能你要諗下私鐵

震甩pan

昨日早上（18日）於大阪北區發生的6.1級地震，多處均出現損毁。其中阪急南茨木站嚴重損毀，截止現時為止所有列車均不停南茨木。
而當時正在南茨木停站嘅大阪メドロ66系66611F亦有輕微損毀，不過由於只有輕微「皮外傷」，因此在路軌安全確認後用作試車。

係震央附近真係

btw應該叫做有汲取當年大地震既教訓？

做乜變咗濁音

地震で動かなくなった御堂筋線
電車をみんなで押してる。
帰れますように。

老漢s推車

新幹線が運転見合せになり、疲れてる方々に何かできないかと思い自分たちがパフォーマンスしました！
見てくださった方々ありがとうございました！

NHK

呢個係咩事

冇學校批准就直播仲要影埋D學生度
個阿sir咪招呼佢地

比人係咁狂屌
要NHK謝罪

nhk同朝日喺民間臭哂

NHK本身都好臭
係咁迫人交接收信號個費用

關西地區大部分鐵道交通已回復運作，但往來世博公園及伊丹空港一帶的大阪單軌，由於受破壞的情況較嚴重，今天未能重開，而官方暫時亦未有透露何時重開。

JR京都線又出事
今日淨低落嚟會開出嘅特急はるか都唔會行經京都-新大阪之間

６月１８日、大阪府北部を震源とした地震の影響により、ＪＲ京都線：高槻駅～茨木駅間で線路トラブルが発見されたため、次の特急スーパーはくと号に遅れがでています。

【京都⇒鳥取・倉吉】
・スーパーはくと７号（鳥取行き） ９０分以上の遅れ
・スーパーはくと１１号（倉吉行き）約１５分遅れ

【倉吉⇒姫路方面】
・スーパーはくと１０号（京都行き） 約３０分遅れ

反而京阪同阪急已回復正常？

雷鳥有冇出事？

【大阪⇒北陸方面】
・サンダーバード２７号（金沢行き） 約４０分遅れ
・サンダーバード２９号（金沢行き） 約２０分遅れ
・サンダーバード３１号（金沢行き） 約２０分遅れ
・サンダーバード３５号（金沢行き） 約１５分遅れ
【北陸方面⇒大阪】
・サンダーバード３０号（大阪行き） 約１５分遅れ
※遅延時分が変わる場合がありますのでご注意ください。

次の特急サンダーバード号は以下の区間で運転を取り止めます。

【大阪⇒北陸方面】
サンダーバード１７号：大阪駅～金沢駅間
サンダーバード３９号：大阪駅～金沢駅間

【北陸方面⇒大阪】
サンダーバード２４号：金沢駅～大阪駅間
サンダーバード３８号：金沢駅～大阪駅間

係

咁我坐翻新幹線了

你諗住點行

15分唔算多啦

人在大阪
求其坐部車去新大阪再轉新幹線

乜都遲

在來線玩200Km/h?

社長又出嚟謝罪

窄軌200KM/h

車得路軌都唔得

外國都試過

好耐以前JNR試到
有咗新幹線Super特急規格路線都唔使推上160km/h喇

成田Nex要

京都<>新大阪 新快速

新快速唔洗咁快吧 同自己既特急爭客

冇車坐？
飲杯

JR都算
假如近鐵特急做到200km/h

成條線要執到好似ほくほく線咁少彎位先做到

新快速160
特急200

尋日朋友講起原來英國好多在來線都上到200

英國1435點同

機場快線大嶼山段上200

直流電喎大佬

香港咁逼 港鐵都1432 點解日本玩窄軌既

JR西日本或成最大贏家

禍不單行

唉 聽日仲要坐頭班車雷鳥上金沢
希望唔好又有事

社長副社長：幾時先肯比我抖

新大阪上？

大阪

你不如考慮下新幹線去到京都再轉
我見佢今朝九點先開返成條JR京都線

靜係得大阪-新大阪出事？

有人話十九世紀技術無咁先進,日本多山用1067會易過用1435

幾百yen仲好過坐新幹線

茨木-高槻

睇落都好正

個concept點同
Intercity 125可以上到230km/h添

唔係呢個原因
南非1067mm世界紀錄245km/h行3000Vdc

去旅行撞正地震真係幾慘

講開又講，其實南非整列車既水平都唔低，台灣堆PP自強號個車頭都係判畀佢整

係比韓國野拖後腿

泡菜狗重要唔聲唔聲撤走哂d維修保養人員，唔係交通部講到明唔準再畀韓狗入bid都唔知死

Kenji都準備玩完，唯一重行緊既KIHA58

283系上唔到斜，要281系推佢上去

渣架

會唔會加速283系收皮？

點解會唔夠力上斜

落雨空轉？

有籍口換車未

好似已經plan緊換車？

會咁渣

終於決定活化吓座古蹟

ＪＲ京都線：高槻駅～茨木駅間で発生した線路トラブルの影響により、本日（６月２０日）も一部区間で徐行運転をしています。
明日（６月２１日）についても始発駅から徐行運転をするため、一部の列車に遅れが見込まれます。

又嚟料

其實持續咗幾日

睇twitter好似落埋沙都上唔到

全普通運行

台仔

又係JR西
地震當日派俾乘客嘅緊急飲用水已經過期2個幾月

JR West 係咪要取代JR北做因鐵

紅色大字

2個月姐
地球啲水42億年前已經有，而家咪又係咁飲

呢啲ok，免費唔係屎水

自2018年7月10日起販售的該鐵路周遊券，能夠搭乘SUPER HAKUTO（上郡⇔鳥取）及SUPER INABA（上郡⇔鳥取）。
此外，日本國內販售的大人價格從9,500日圓調整至10,000日圓。(兒童價格從4750日圓調整至5,000日圓)

終於都更新

淨係改國內價咁賣大包

淨得呢張有，廣島冇

好過大陸果d

請問大宮鐵博套票 新幹線版 7月1打後仲有冇賣

哇真係最抵玩既pass

應該係鳥取縣有資助

JR西終極賣大包

最強pass

對抗1000YEN巴士

振子車所以無咁襟用?
明明281系都仲未諗換車

應該無？

本身得三四抽車(兩組6輛基本+兩組3輛增編)
同埋佢車身用普通鋼，抽車重d重心又低d，再加上振子，檢查維修成本高好多？

【快過飛機】國產超級高鐵1500km/h 用咩技術咁巴閉？

好多年前睇過明珠台一套紀錄片
FF喺倫敦同紐約之間起一條真空磁懸浮鐵路

京成特約poster.jpg

最撚憎Chi-na改過個名當新嘢
其實最可行都只係 Being Sea Fixed Crossing, Transatlantic flight 可以繼續存在，噉嘅話歐亞大陸-非洲同亞太得益最大

国鉄広島

而家廣島地區多左好多新車喇，反而岡山、山口地區就真係大把國鐵車喇

> 中國版超級☭高鐵☭將採用「高溫超導磁懸浮+真空管」技術
講到其他唔係噉

Hiroshima City Network 個brand幾好
岡山-倉敷做到中四國要衝但locally比唔上廣島

總結下今日嘅事後處理
架283系上完斜之後喺第一個可以讓車嘅站(鶴ヶ丘駅)停車
派咗一架臨時嘅225系嚟過客

搞到其他くろしお都要喺同一個站咁做 中途收皮

跪求巴打們比d意見

而家plan緊12月頭獨遊東北5~6日，主力諗住玩秋田>角館>田澤湖/乳頭溫泉>秋田內陸線，之後應該重有2日剩，暫時剩係諗到可以去坐下津輕線或者直落山形去銀山溫泉，五能線上年已全走過。大家有無其他景點建議？

同埋今次我想睇雪，呢個時間去係咪要上山先大機會睇到？ 最想睇到內陸線嘅雪景係咪無乜chance?

發生咩事？

283系上唔到斜，要281系推佢上去

樓上既post

熊本城又比雨水沖冧左

鳴子温泉
藏王樹冰
松島

乳頭温泉已經係山上面

反正都要拆
砍掉重練

12月頭正常已經有雪

係就好啦，最想睇到雪中行駛嘅火車

青森？

青森確實最大機會有雪，所以有諗過玩津輕線或者津輕鐵路暖爐列車。

如果去銀山溫泉就諗住坐奧羽本線落新庄，應該唔會去青森。

我想問近鐵5日pass包唔包返難波㗎？

近鐵有個大阪難波駅的

用得掂呢張pass先算

呢張以前就好用
而家

JR京都線今日到高槻-島本check路軌
係另外一個區間

【ＪＲ京都線】 お知らせ05時05分更新当事象の履歴
ＪＲ京都線：高槻駅～茨木駅間で発生した線路トラブルの影響により、本日（６月２１日）についても始発列車から徐行運転をするため、一部の列車に遅れが見込まれます。

俾英國佬跣 鬼叫唔係親生仔

而家唔包特急差好遠

即係要查哂全部

下 唔包特急

淨係福知山單野 因鐵拍馬都追唔上
因鐵買車 營運方面其實比JR西有誠意得多

Why not Telegram?

唔包特急廢左7成

以前包特急仲可以當做名古屋-大阪京都可接受選擇，而家真係性價比低

唔緊要
點廢都廢唔過Greater Tokyo Pass

咁又未必 東京廣域話哂搭到新幹線 岩鐵膠既

少用Telegram

佢講關東私鐵出個張，JR個張叫Tokyo wide pass

自膠

想去奈良三重的近鐵獨家位都買唔落

坐過特急名古屋-京都
係慢d 不過好抵

上次有全國pass, 係鳥羽都係坐一程近鉄特急返大阪算數

居然 慢咁多

諗住訂下個月去仙台嘅hayabusa
呢個咩情況? 第一次見到 成行E就嚟滿
其他車箱嘅DE行都係咁上下情況

怕曬？

3+2嘛

我個班車係8:20
朝早E行係望西邊
除咗可以睇到富士山 我唔明點解成堆人揀E行

東北點望富士山

自由席 見人坐的次序 EACDB

好神

呢個位新幹線好過

呢個又難怪，坐jrみえ好似要補錢

好天個陣 赤羽到大宮就望到
當然無東海道睇落咁大
我個陣冬天影嘅

夏天東海道新幹線↓↑冬天東北新幹線

上下附號倒轉咗

比我揀3座位搏冇人坐

有行李買A席

全線 點樣先叫做全線

東京到神戶一齊死

冇直通都3間一齊死

唔好意思 可唔可以問啲野
第一次去日本咩都唔識
我想問如果係羽田機場要搭去濱松町可唔可以用下面啲種飛
定係要單獨買飛

麻煩曬大家

唔可以 你down jorden乘換案內先講啦

地鐵PASS只可以搭地鐵

粗線先係地鐵

自己睇

使唔使紅色大字

全部東京折返

如果係成日滿座既東海道就最好揀最後一排，用後面空間擺

最中意揀最後排
可以挨後唔洗理人

啲日本仔挨後會講聲

搭ひたち個陣試過
但係搭日航個陣個日本人冇同我講聲仲要拉到好鬼後

新幹線唔挨後唔得
預設90度角

起馬105-115啦 訓下教 最盡可以135

新幹線咁闊，挨少少唔洗通知人啦

Green car挨到最盡都ok 夠闊

坐飛機坐火車
前面無論係鬼佬日本仔泡菜台灣人男又好女又係
都無人挨後前會同我講聲

坐green car 挨後連日本人都唔會通知後面，証明夠哂闊

【ＪＲ京都線】 線路の確認 列車の遅れ

１０時０２分頃、ＪＲ京都線：ＪＲ総持寺駅～摂津富田駅間で線路の確認をしているため、ＪＲ京都線・琵琶湖線（大阪から京都・米原方面）の列車に遅れや運転取り止めがでています。

影響線区
琵琶湖線
京都 から 米原 まで 遅延

ＪＲ京都線
大阪 から 京都 まで 遅延

有冇巴打上個禮拜去左坐星空 High Rail

又有新一段

岩手縣宮古市往來北海道室蘭市的全新定期海上航路，今日開通。

這是宮古市首個定期航路，亦是室蘭市相隔10年定期航路再開，非常有意義。航路由silver ferry運行，採用的是大型客車兩用船，每日1往復，船程10小時，宮古出發早上8時，室蘭回程夜航晚上8時出發，成人船費由6000日圓起，汽車船費由20800日圓起。

因鐵新乾線

回來了
日本有咩係差過HK
落差感好大

禮貌問題，見過人地咁做自己都學左，無論飛機定火車挨後都會講聲唔好意思
其實飛機更加要咁做，一來個位窄二來後面個人食緊野飲緊野開左係到既話，你一野挨後就真係多得你唔少

睇嚟呢幾日特急はるか都唔會行JR京都線

話左要預成條驗啦

廁紙

太易爛

yes

去日本緊係用個噴水器噴屎忽

地震後極速重開——歷史悠久的阪堺電車
22.06.2018
在星期一早上，大阪府北部發生強烈地震時，有不少人都在乘坐鐵路上班，因而被逼滯留於車廂內。大部份的鐵路都在最少數小時後才重開服務，但是其中一間，卻是在10分鐘便重新運行。那就是大阪現時唯一的路面電車「阪堺電車」。

「阪堺電車」連接大阪市及堺市，票價非常便宜，全段成人車費只需210日圓。它有超過100年的歷史，共有「上町線」及「阪堺線」兩條路線，前者更曾經是「馬車鐵道」，即是以馬匹來拉動在路軌上運行的車廂。在1915年，它被南海鐵路收購，到了1980年獨立。在地震當日，有很多乘客在其他鐵路的車站打聽交通消息，當他們知道阪堺電車很快重駛後，都紛紛走到它各個車站的月台候車。

地震約在上午7時58分發生，阪堺電車在8時10分已經重新以時速10公里緩行，到了8時45分左右，更回復至平日的速度每小時40公里。為甚麼可以這樣快重開呢？該社營業課的松村正明說，因為阪堺電車的線路長度比他社較短，很快便可以檢視完畢。

另一方面，阪堺電車沿線的震度只有4或以下，也是重要的因素。鐵道會社對於發生地震後的安全檢查有一套標準，一般來說發生強度5以上的地震，需要職員在線路上步行巡邏，檢視線路有沒有問題。像這次不到強度5的情況下，則可以讓司機一邊駕駛電車，一邊目測線路的狀況。原來，阪堺電車在1995年的阪神・淡路大震災發生時，也能在當日恢復運行。下次到訪大阪時，各位讀者不妨乘坐一下這段充滿歷史氣息的鐵路。

阪堺真係好舊 佢新世界個站成個廢墟咁

西成區附近的站有邊個唔係咁

仲有紙巾
抹咀抹到流血

必須的

每次我搭親所有交通公具挨後都會望一望後面先，就算香港搭巴士都會。之後確認唔會撞到人先會慢慢挨後，絕不會一次過挨後，除非後面冇人

同埋離開座位會較返直張凳

成個地區停留係昭和

其實日本D鐵路點解可以發展到咁發達

19世紀就有鐵路 1964有新幹線

1872年第一條鐵路

鐵路國家
緊有一條軌喺左近

北海道都就嚟冇晒啦

只限札幌有

JR札幌

當年為咗採石碳搞到成個北海道都係鐵路
而家廢線廢到

如果唔係東京奧運，新幹線可能無咁早搞掂
重要做假數+呃世界銀行借多d錢

好似好多新幹線建成都關奧運亞運事 長野新幹線

唔係冬奧長野新幹線應該係迷你新幹線

去渋谷嚴重塞車，反而返中央林間就好疏

新大阪 新大阪

地下化月台應該好貴 唔計中央新幹線係咪都向地底

隧道啲車可以咁快咩

160 反正都係必停站，少少地下冇所謂

去北陸仲邊有咁快

而家北海道仲有冇得採？

new post

1000